快必申終止煽動文字案

節錄

快必申終止煽動文字案

■譚得志早前被拘控煽動罪，目前還柙。

【本報訊】人民力量副主席「快必」譚得志早前被起訴，。。。。。。。。。。。。

譚得志在不同案件被控煽動罪名，是次申請終止聆訊的案件，涉及今年3月和7月五次街站或遊行，譚被指發表具意圖引起憎恨或藐視政府，或激起對政府離叛，或引起香港居民之間不滿或離叛的文字。控方曾在庭上透露，涉案文字包括「光復香港」、「五大訴求」、「黑警死全家」、「7.21唔見人」等。

指過度限制表達自由

不過，涉案語句詳情並未列於控罪書，譚得志指嚴重影響他準備抗辯，以此為終止聆訊理據。此外，譚指控罪懲罰無意煽惑暴力的純粹言論，過度限制表達自由，而且「煽動意圖」涵蓋範圍不夠清晰，不符合「依法規定」的要求。案件原定下月17日再提堂，譚申請盡快處理終止聆訊申請，認為繼續檢控構成濫用程序。

案件編號：FLCC1691/20